人仔乏完值先唔加你關稅

咁老美就可以平價買你啲貨，但中國賣家就蝕住黎做，你通脹就升 但人工就冇得升、個7傷拳中國人食到應一應。屌，明明係老美當中共狗咁撚 但睇死中國又出黎認屎認屁。

夾撚死支共

唔逼佢升值？

侵侵真係有可能係短時間內將咁多年蝕俾終國既拎返返來

其實唔係唔加,
好似係9月1日先加少部份,
大部份12月先加.
有部份關於民生唔加.

12月先加係希望, 食埋聖誕旺季,
攪好第四季經濟數據.
給機會等D工廠, 多D時間去搬去其他國家.

中美貿易戰,無好轉,只是實際評估自身利益作出改變.

The US is delaying imposing tariffs on some imports from China until 15 December because of "health, safety, national security and other factors".

The products include mobile phones, laptops, video game consoles, some toys, computer monitors, and certain footwear and clothing.

The surprise news from the United States Trade Representative office sparked a 5% jump in Apple shares.

Other items facing a 10% tariff will go ahead as planned on 1 September.
其實個 precentage 係幾多？

仲做埋貨幣操控國

下半年美國聖誕節會入好多中國貨，唔加得稅，否則侵侵失民意。

乜中美貿易係用人民幣結算？

咪即刻升番值 有咩問題？

訂單美元定價

人民幣交一般開支,如人工, 水電, 有一些元材料本土有.

其實外國公司係中共入面未必真係揾咁多.
國內市場應該7成以上, 係國內公司食左.
再加其他稅收要求, D外資未必在國內搵到大錢.

主要貪中共工人聽話勤力, 成本平,
但是自2010後成本應該開始貴過其他東南亞國家.
不過投資開廠唔係細, 同唔係話搬就搬.
搬廠成本相當高.
侵侵既中美貿易戰,其實只是引火線, 給左廠商搬廠原動力.

中國是最後的贏家

一講唔加關稅人仔即刻升番晒啦

人仔貶值
雖然可以刺激出口, 但同時進口亦變貴
大陸進口貨量唔細, 即係一路貶值一路蝕住錢進口